\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Feuerelementar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {102 (12W10+36)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 17,
        con = 16,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Bewusstlos, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Ignal},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beleuchtung}
        Der Elementar spendet im Radius von neun Metern helles Licht und im Radius von weiteren neun Metern dämmriges Licht.

        \DndMonsterAction{Feuergestalt}
        Der Elementar kann sich durch enge Bereiche mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen. Eine Kreatur, die den Elementar berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 5 (1W10) Feuerschaden. Außerdem kann der Elementar in den Bereich einer feindlich gesinnten Kreatur eindringen und dort stoppen. Wenn er in seinem Zug erstmals in den Bereich der Kreatur gelangt, erleidet diese 5 (1W10) Feuerschaden und fängt Feuer. Sie erleidet zu Beginn jedes ihrer Züge 5 (1W10) Feuerschaden, bis eine Kreatur eine Aktion verwendet, um das Feuer zu löschen.

        \DndMonsterAction{Wasserempfindlichkeit}
        Je 1,5 Meter, die der Elementar sich in Wasser bewegt, oder je 4 Liter Wasser, die auf ihn gegossen werden, erleidet er 1 Kälteschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Elementar führt zwei Berührungsangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Berührung}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Feuerschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur oder ein brennbares Objekt ist, fängt es Feuer. Es erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 5 (1W10) Feuerschaden, bis eine Kreatur eine Aktion verwendet, um das Feuer zu löschen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Berührung,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Feuer,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur oder ein brennbares Objekt ist, fängt es Feuer. Es erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 5 (1W10) Feuerschaden, bis eine Kreatur eine Aktion verwendet, um das Feuer zu löschen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
